---
slug: prilozhenie-5-3
title: Приложение 5.3
group: lisa
parent: dobrozhelatelnaya-obshina
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 5.3</RunningHeader>

## Стабильное чувство безопасности

</Hero>

<Content>

Чувство безопасности – одно из важнейших ключевых понятий стратегии развития «Таллинн 2035» (а также стратегии «Эстония 2035»). Людям нужен безопасный город. Международные исследования качества жизни в городе также показывают, что безопасность является одной из важнейших предпосылок благополучия. Когнитивная и реальная безопасность влияют на то, как и в какой степени используется общественное пространство. Таким образом, безопасность является предпосылкой для создания комфортного городского пространства.

Как подчеркивается в аннотации к цели, за последние десять лет ощутимая безопасность значительно улучшилась. Хотя дорожные ситуации по-прежнему считаются серьезной опасностью, доля людей, считающих их серьезными, значительно уменьшилась: 69% респондентов в 2016 году и 46% в 2018 году оценили опасность дорожного движения от 5 до 7 по семибалльной шкале.[^1] Цель стратегии развития заключается в том, чтобы школьники и пожилые люди, а также люди на инвалидных колясках, с детскими колясками и собаками-поводырями могли передвигаться по Таллинну без посторонней помощи. Все это требует, однако, пристального внимания к безопасности дорог и, в частности, тротуаров, а не только перекрестков. Например, согласно исследованию пенсионеров в Великобритании, самая большая проблема для 4,3 миллионов пенсионеров – это страх падения. Аналогичные данные показывают, что ежегодно сотни тысяч людей в возрасте старше 65 лет в Европе страдают от переломов или вывихов в результате падения.[^2] В Таллинне падения также составляют более 40% (32 386 случаев в 2018 году) от всех травм, зарегистрированных поставщиками медицинских услуг в Таллинне.

Проблема не только в падениях. Например, в 2019 году 596 человек в Таллинне пострадало в дорожно-транспортных происшествиях. Это значительное число, которое определенно требует внимания.

Несколько городских направлений помогут снизить вышеупомянутые риски: разумеется, направление мобильности, которое формирует большую часть уличного пространства и организует движение, а также направление социального обеспечения, которое формирует политику доступности, контролирует реализацию принципов доступности и обеспечивает доступность городского пространства для всех, повышая чувство безопасности.

Исследования также подчеркивают, что дизайн улиц и объектов может снизить уровень преступности и антисоциального поведения и, таким образом, сделать места и помещения более безопасными. Это, в свою очередь, улучшает физическое, психическое и социальное благополучие членов сообщества. Хотя окружающая среда или архитектура сами по себе не являются причиной преступности, в некоторых случаях они могут быть способствующим фактором.

Окружающая среда также влияет на чувство безопасности человека. Предотвращение преступности – это не просто возведение более высоких заборов и установка более совершенных замков. Преступность также можно снизить с помощью простых, но хорошо продуманных элементов дизайна и планирования окружающей среды. Думая о том, как физическая среда влияет на индивидуальное поведение людей, городские планировщики и застройщики могут создавать (или изменять) городские пространства так, чтобы они не позволяли потенциальным преступникам совершить преступление. Продуманное планирование пространства также может снизить страх горожан перед преступностью. У нас есть хорошие примеры из недавнего прошлого. Преобразование рынка Балтийского вокзала и района Теллискиви и придание этому пространству новой функции рынка и культурной среды сделало эти когда-то довольно устрашающие районы намного более безопасными и дружелюбными, по крайней мере, в когнитивном отношении.[^3] Программы мер направления городского планирования помогают обеспечить развитие такого городского пространства, в котором перемещается больше людей, люди теснее контактируют, что, в свою очередь, укрепляет их чувство безопасности.

Помимо городской безопасности, в этом разделе также упоминаются безопасные близкие отношения. Это также связано с важностью предотвращения семейного насилия на государственном уровне. В документах развития государства указывается, что местное самоуправление должно играть важную роль в решении этой проблемы. Для этого город в 2018 году подготовил проект, который доступен [здесь.](https://www.google.com/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&ved=2ahUKEwjmzfb8ovDrAhVwmYsKHYrgC_MQFjAEegQIARAB&url=https://www.tallinn.ee/est/g6810s117629&usg=AOvVaw21eMtDmatUDNLpdEQhGOMB)

В качестве третьей темы в этом разделе рассматриваются вопросы готовности к кризисным ситуациям и обеспечение жизненно важных услуг. Готовность к кризисным ситуациям основана на регулярно обновляемом анализе рисков.[^4] Жизненно важные услуги и требования к непрерывному жизнеобеспечению изложены в соответствующем постановлении.[^5]

[^1]: Kantar Emor (2018). Исследование общественного мнения по вопросам внутренней безопасности 2018 года. Отчет об исследовании. Tallinn: Kantar Emor
[^2]: Mandri, Jan-Matthias (2020). Rootslased katsetavad kummist kõnniteid, mis säästaks tuhandeid inimelusid. Delfi Forte, 19.02.2020
[^3]: Maasing, Helina (2020). Kuidas luua linnaplaneerimisega turvatunnet? – Postimees, 18.02.2020.
[^4]: Последний анализ рисков можно найти [здесь.](https://www.tallinn.ee/est/Tallinna-riskianaluus)
[^5]: [Описание жизненно важных услуг Таллинна и требования к непрерывному жизнеобеспечению](https://www.riigiteataja.ee/akt/431012019048)

</Content>
